臺灣「禁挂五星旗」公投聯署引熱議

【看中國2018年6月2日訊】（看中國記者明思綜合報導）臺灣自《公投法》日前大幅下修門檻後，各方公投提案逐漸增加，有臺🇨🇳媒體🇨🇳報導稱，民進黨協推禁挂五星旗公投，引發外界議論紛紛。

針對此事，民進黨發言人何孟樺2日指出，公投提案是由民間社團或學者主導，民進黨僅以朋友立場協助，並未透黨務系統推動，提案相關進度由各案發起人處理。

據《聯合報》稱，這份在民進黨內流出的連署爭議公投提案在主文寫道，「請問你是否同意立法規範，禁止公開展示及懸掛五星旗等境外敵對勢力的旗幟？」

報導稱這項公投提案，去年早已有民眾在國發會「提點子」提案，建議增設刑法條文分裂國土外患內亂罪，禁止在臺灣公開懸掛、展示大陸的五星旗。

不過法務部1月已對此回應，因不符憲法保障人民言論自由，將此提案否決。

報導指出，今年3月，有公民團體及學者專家找上民進黨，希望能聯手合作推動幾項公投案，包括：「性別同工同酬」、「參與國際組織」、「設立動保機制」等5項公投提案。

如今，兩岸關係正值敏感時刻，對於民進黨的舉動是否有所改變，也引發外界☭聯想☭和猜測。

對此，民進黨發言人何孟樺表示，所有的公投提案是由民間社團或學者主導，民進黨僅以朋友立場協助。

民進黨立委林俊憲也指出，不可能有「用黨務系統協助連署」公投這種事情，主辦單位是民間社團，不會讓政黨參與。

事實上，近年來臺灣的親共團體愛國同心會與統促黨等組織時常街頭遊行，並高舉紅色五星旗宣揚「兩岸統一」，引發民眾不滿，甚至引發衝突。

大紀元時報也曾披露，臺灣愛同會和統促黨一直都被外界認為是共產黨的外圍組織，長期在臺灣用暴力行徑引發衝突事件。

特別是愛同會會長周慶峻、總幹事張秀葉等人，長年在臺北101大樓廣場前，暴力騷擾法輪功信仰團體的學員，激起許多民眾的憤怒與反感，也引發臺灣朝野的廣泛關注。

立委林昶佐就曾直指，歷次國安局報告中都有提到關於大陸對臺灣的滲透，包括愛同會、統促黨以及黑幫與這些人不為人知的關係。

不過，因臺灣尊重言論自由，外界不少人因此認為，雖然不認同五星旗，但仍要捍衛臺灣人民的自由。

對此，有學者分析認為，民主自由是臺灣的驕傲，但自由不能影響國家安全，「中共極權的政治象徵，就是五星紅旗，這不但是一面血旗，代表著殺戮和極權殘暴，這也是一個對自由臺灣充滿敵意並威脅到自由臺灣的政治圖騰，尊重五星紅旗，就是在幫助它踐踏中國大陸15億人的言論自由。」

此外，民進黨立委、臺北市長參選人姚文智今年1月提案「中華民國國徽國旗法修正草案」中增列禁挂中華民國國旗者，修法限挂其國旗條款。

姚文智強調，修法中包含規範中華民國國旗與其他國家並列時的尺寸、位置，表示國與國之間是對等尊嚴，如果對方不准我們懸掛，在臺灣境內就可以不准懸掛。

他更坦言，不一定要公投，只要各界支持、秉持對等尊嚴原則，「北京不准挂臺灣國旗，那在臺灣也不要挂五星旗，很公平。」

禮尚往來

應該

早就要啦 左膠

ptt 0討論

唔係主流新聞 完

中共極權的政治象徵，就是五星紅旗，這不但是一面血旗，代表著殺戮和極權殘暴，這也是一個對自由臺灣充滿敵意並威脅到自由臺灣的政治圖騰，尊重五星紅旗，就是在幫助它踐踏中國大陸15億人的言論自由。

又係大中華膠嘅論述
國民黨何嘗唔係對臺灣實行過白色恐怖？噉中華民國枝旗仲印住清天白日？
走去care別國（各自表述？）殺唔殺戮，都唔care自己國家嘅殺戮？
民進黨出嚟臺獨，脫離中華民國先做依啲無謂嘢啦

支那冇朋友

民進黨有心就直接立法
攪咩鬼公投

最irony嘅係，當年係左邊嗰個叫右邊嗰個做支那
不過never mind啦
依家就用係中華人民共和國到啦

禁左佢就岩啦
就好似係德國掛納粹旗犯法咁

咁依加既台灣改變左好多
中共就......

我都唔明點解d香港五毛咁愛國
我自己問啲大陸friend,醒目嗰啲都好撚憎中國政府
話日本生活好過大陸好多

對支那唔可以用西方價值去對待

一定係要趕盡殺絕

禁五星匪旗真係好客氣

你對佢仁慈 佢都唔會多謝你

用M1坦克車死d共產黨

支那係當時無貶義，孫中山都自稱係支那人

中華人民共和國顛覆中華民國主權，跟住仲要俾班五毛掛五星旗打鳩法輪功話言量自由，究竟有幾多人被統戰收錢？？

一到選舉前
民進黨就玩野
擺明打假波

Chi na ちな
( ◠‿◠ )越南以前叫叫印度支那

叫得五毛即係收錢做野

班五毛本身無立場，邊個高價咪幫邊個囉

垃圾中共知道何謂人權?

佢地聽到呢個名就記起自已輸到仆街果陣
玻璃心姐

打都係台灣打，中共打鬼咩

取消戶籍，護照，充公資產就可以啦

中共嗰陣咪打國民黨囉

啱呀
所以支那五毛成日話香港人係「港燦」，心諗依個係香港人作畀香港人，係擺明係歧視你支那未進化嘅形象，依家邊到嚟嘅自信覺得自己嘅形象好咗？行為、文明、制度一樣係生番，點解會講得出香港人因為唔了解中國先會睇唔起中國？睇唔透。

佢地其實講緊應該要係依啲真心愛國膠，支那殘破不堪，正常中國人根本每日都遇到，只係唔會亦唔敢講，所以香港人先睇唔到。正常中國人都冇蠢到睇黨報覺得中國真係天堂，但香港人有資訊自由都選擇睇返啲黨報、tvb以為中國真係發展得好好，大把機遇。中國人都知係中國到搵錢就係要冇道德不擇手段，香港人啲真心膠仲傻奸奸以為中國遍地黃金做水魚投資俾人昆水。